林作自嘲記性差髮線後移

大律師出身的林作，決定轉向娛樂圈發展後，在三月尾將會參與舞台劇《蓉姨做的湯圓》，與「老闆娘」李思欣飾演夫妻，雖然是「姊弟戀」，但外形尚算合襯。李思欣推薦林作飾演丈夫一角時，事前要獲老公范振鋒的批准，兼表明不可有親熱戲，不過對林作來說，壓力反而是要記對白，因他的記性愈來愈差。

現年廿八歲的林作決心在娛樂圈發展後，簽了范振鋒做旗下公司的藝人，今次跟老闆娘李思欣在舞台劇演夫妻，事前卻謝絕親熱戲，李思欣說：「主辦找我演出後，我知還要找其他演員，我第一時間介紹林作，當然是『益自己人』，而且 Ricky （范振鋒）看了劇本，知道沒有親熱戲，也贊成林作演我老公，我與林作飾演夫妻，只是在最尾一幕攬一攬而已，大部分戲都是質問他有沒有出軌。」

雖然林作做大律師要讀書讀得多，背法例要琅琅上口，不過他說做舞台劇最大壓力竟然是記對白！故他相約老闆娘提早排戲，希望早點適應，他說：「外界覺得我是很喜歡追女仔，所以應該好易令觀眾覺得我入戲，其實角色與我本人都相似，都是『疑似』而已，所以在劇中我都是做回自己，反而記對白是最大壓力，因為記憶力愈來愈差，可能提早衰老，髮線都開始向後移，不過與思欣姐合作，完全無壓力，她願意提早與我對戲，其實我與她不相熟，彼此見多少少都有幫助。」

兩人相約排戲當日，林作「未睡醒」look 現身，加上一貫的頭髮蓬鬆及看似穿底衫的打扮，故排戲後，老闆娘跟他立即去看衫，李思欣說：「人靠衣裝，雖然舞台劇有服裝指導，但我都想知他穿什麼好看，可以同服裝講，而且多點交流，都有助演出。」

林作的異性緣強，早前被指與圈外人 Jacqueline 約會，不過他卻否認戀情，至於他首次演出舞台劇，她會否出現撐場？他則說：「第一次演出，希望多點朋友來看，（女朋友 Jacquline 呢？）所有朋友都會叫。」